<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
	<channel>
		<description>O Blog Corporativo da Visa traz nossa perspectiva sobre as últimas notícias, lançamentos e tendências relacionados ao nosso negócio e a indústria de meios eletrônicos de pagamentos.</description>
		<title>Visa Corporate BR</title>
		<generator>Tumblr (3.0; @visabr)</generator>
		<link>http://visabr.tumblr.com/</link>
		<item>
			<title>Mais investimento para as PMEs</title>
			<description>&lt;p&gt;*Por
Danielle Chagas&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De olho no
crescimento das milhões de pequenas e médias empresas (PMEs), a Visa vem cada
vez mais focando seus esforços para trazer maior conveniência e benefícios
exclusivos para o empresário portador de cartão Visa Empresarial ou BNDES Visa.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partir de
hoje, a Visa está apoiando o lançamento do &lt;a href="http://www.mercadopme.com.br/"&gt;MercadoPME&lt;/a&gt;, o primeiro Marketplace B2B
Online no Brasil, que irá possibilitar às PMEs e profissionais liberais
comprarem uma grande variedade de produtos e serviços diretamente da indústria,
seja para revenda ou para consumo próprio.  O marketplace online reúne
marcas de diversos segmentos, como eletrônicos, telecom,
eletrodomésticos,  papelaria e brinquedos, com preços até 78% mais baixos
do que a média do varejo tradicional. A abrangência é nacional, e sem a
obrigação de pedido mínimo. Ou seja, o empresário de qualquer cidade brasileira terá
acesso às ofertas e promoções exclusivas ao utilizar seu cartão Visa no
MercadoPME.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Na próxima
semana, estaremos na Feira do Empreendedor do Sebrae em São Paulo. Além de
mostrar o MercadoPME para os visitantes, ainda realizaremos 3 sessões de nossa
peça teatral de educação financeira “Teatro Finanças Práticas”, que ensina os
fundamentos básicos que poderão ajudar o empreendedor a montar seu negócio com
responsabilidade. Venha nos visitar e conhecer a peça:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Feira do Empreendedor Sebrae 2016&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pavilhão Anhembi Parque – (Av. Olavo Fontoura, 1209 –
São Paulo – SP?)&lt;br/&gt;
De 20 a 23 de fevereiro de 2016&lt;br/&gt;
Sábado a Terça – das 10h às 21h&lt;br/&gt;
Entrada franca&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Peça
teatral Visa – Educação Financeira “Amor à Vista”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Salas do
Conhecimento – Palestra de Capacitação Sala 6&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dias 20, 21 e
22/02, às 11h&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dia 23/02, às 15h&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A participação está
vinculada à ordem de chegada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*Danielle Chagas é gerente de produtos empresariais&lt;/p&gt;</description>
			<link>http://visabr.tumblr.com/post/139479359983</link>
			<guid>http://visabr.tumblr.com/post/139479359983</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Feb 2016 06:46:20 -0500</pubDate>
			<category>pequenas empresas</category>
			<category>visa empresarial</category>
			<category>Cartão BNDES Visa</category>
			<media:content url="https://www.youtube.com/v/Ujlx2YddQls" type="text/html" medium="document">
			      <media:title>Tribute to RICHIE MCCAW - "Greatest FLANKER of all TIME"</media:title>
			</media:content>
		</item>
		<item>
			<title>Visa abre sua rede para desenvolvedores com o lançamento do Visa Developer</title>
			<description>&lt;figure data-url="https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DanZXHAcnOTs" data-orig-height="304" data-orig-width="540" data-provider="youtube" class="tmblr-embed tmblr-full"&gt;&lt;iframe id="youtube_iframe" src="https://www.youtube.com/embed/anZXHAcnOTs?feature=oembed&amp;amp;enablejsapi=1&amp;amp;origin=https://safe.txmblr.com&amp;amp;wmode=opaque" allowfullscreen="" frameborder="0" height="304" width="540"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;A Visa Inc. anuncia hoje o lançamento do Visa
Developer, programa que transforma a maior rede de pagamento do mundo em uma plataforma
aberta. Pela primeira vez nos quase 60 anos de sua história, desenvolvedores  de softwares e aplicativos terão acesso aos
produtos e serviços oferecidos pela Visa.  &lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Visa Developer foi desenvolvido com a missão de ajudar
instituições financeiras, comércios e empresas de tecnologia atenderem às
necessidades dos consumidores e dos próprios comércios, os quais cada dia mais
se concentram em comprar, pagar e serem pagos utilizando dispositivos digitais.
Neste lançamento, o programa oferece acesso a alguns dos mais populares
serviços e tecnologias da Visa, como autenticação de portadores de cartão,
pagamentos P2P (pessoas para pessoas) e serviços de segurança para pagamentos
no ponto físico e online, como o Visa Checkout, conversão de moeda e alertas de
transação. A Visa planeja disponibilizar acesso para mais capabilidades de
pagamento no decorrer do próximo ano.  &lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!-- more --&gt;&lt;p&gt; “Como empresa
líder em tecnologia de pagamento, nós temos a oportunidade de transformar o
comércio global ao permitir acesso à nossa rede, dando suporte para nossos
clientes, parceiros e inovadores na busca da criação de novas formas de
pagamentos mais rápidas e seguras”, explicou Charlie Scharf, CEO da Visa Inc.
“O Visa Developer representa não apenas um novo ponto de acesso à nossa rede,
mas também uma nova plataforma de distribuição global dos produtos e serviços
da Visa.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos últimos meses, instituições financeiras, empresas
de tecnologias e start-ups participaram em testes em beta do Visa Developer e
muitos já criaram protótipos de aplicativos inovadores usando a tecnologia da
Visa. Capital One, Emirates NBD, Facebook, National Australia Bank (NAB),
Stripe, TD Bank e TSYS estão entre essas empresas. De acordo com um estudo
recente realizado pela Accenture, os investimentos em Fintechs atingiram mais
de U$12 bilhões no mundo em 2014&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A criação da plataforma Visa Developer durou alguns
anos e foi realizada através de uma iniciativa liderada pelas equipes de
produto e tecnologia globais da Visa. Este time transformou a suíte de produtos
e serviços da Visa em APIs (Application Programing Interfaces), padrão de
tecnologia utilizado por desenvolvedores na construção de softwares e aplicativos.
Os principais atributos do programa são: &lt;/p&gt;&lt;p&gt;·        
Portal global onde os desenvolvedores poderão buscar
informações sobre a suíte de produtos e serviços de pagamentos da Visa: &lt;a href="https://developer.visa.com/"&gt;https://developer.visa.com/&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;·        
Plataforma aberta que possibilita acesso a centenas de
APIs e kits de desenvolvimento de softwares &lt;/p&gt;&lt;p&gt;·        
&lt;i&gt;Sandbox&lt;/i&gt; que oferece aos desenvolvedores
uma experiência  &lt;i&gt;plug and play&lt;/i&gt; e acesso
aos dados de teste da Visa&lt;/p&gt;&lt;p&gt;·        
&lt;i&gt;Visa Developer Engagement Centers,&lt;/i&gt; criados para incentivar a
colaboração e a co-criação de desenvolvedores em grandes mercados, como San
Francisco (já em operação), Dubai, Cingapura, Miami e São Paulo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos
separando a suíte de produtos e serviços para conceder aos desenvolvedores
livre acesso ao nosso portfolio”, disse Rajat Taneja, vice-presidente executivo
de tecnologia da Visa Inc. “Acreditamos que isso vai levar à criação de novas
experiências de comércio, permitindo uma maior segurança , escala e
conveniência na hora de pagar. Ao adicionar a capacidade de distribuição dessas
novas experiências em toda a rede global da Visa, é possível perceber como o
Visa Developer se tornará o playground preferido para desenvolvedores de todos
os lugares.” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A
visão da empresa inclui também a criação de um marketplace onde milhares de
instituições financeiras, milhões de comércios e e empresas de tecnologia
poderão colaborar, compartilhar e buscar inovadores serviços e  aplicativos de comércio digital.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;[1] Fonte:
Accenture, “The Future of FinTech and Banking: Digitally
disrupted or reimagined?” report, &lt;a href="https://www.cbinsights.com/blog/fintech-and-banking-accenture/"&gt;based on CB Insights data&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
			<link>http://visabr.tumblr.com/post/138683805973</link>
			<guid>http://visabr.tumblr.com/post/138683805973</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Feb 2016 15:15:16 -0500</pubDate>
			<category>Inovação e Tecnologia</category>
			<category>tecnologia e inovação</category>
			<category>Visa Developer</category>
		</item>
		<item>
			<title>Parceria digital</title>
			<description>&lt;p&gt;&lt;i&gt;Por Clarissa Gaiatto&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O tema produtividade está, definitivamente, na pauta das pessoas. Essa necessidade fez com que serviços digitais para ajudar na produtividade das pessoas fossem criados. Um desses que se destacou é o Evernote e, por conta disso, a Visa fez uma aliança com este serviço para os quem possui cartão de crédito Visa. &lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Os portadores poderão resgatar a oferta a partir de hoje, acessando &lt;a href="http://vi.sa/evernote"&gt;http://vi.sa/evernote&lt;/a&gt; para inscrever-se no programa e obter o acesso ao Evernote Premium, que oferece todos os recursos disponíveis da plataforma, essenciais para melhoria da produtividade na vida profissional e pessoal.&lt;/p&gt;&lt;!-- more --&gt;&lt;p&gt;O Evernote permite armazenar e encontrar rapidamente informações importantes de suas vidas pessoais e profissionais. Lá, os usuários podem criar notas, tirar fotos, guardar emails importantes e coletar artigos da Internet, armazenando-os diretamente na plataforma, em qualquer dispositivo móvel ou computador. Toda a informação é sincronizada imediatamente e pode ser acessada em qualquer dispositivo: smartphones, computadores ou tablets.&lt;br/&gt;A parceria anunciada hoje oferece acesso ao nível Premium do Evernote, que inclui funcionalidades como:&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;•	Um limite maior de armazenamento mensal (10 GB de uploads por mês)&lt;br/&gt;•	Possibilidade de sincronizar informações e acessá-las mesmo estando offline, reduzindo gastos com telefonia&lt;br/&gt;•	Mais recursos de segurança&lt;br/&gt;•	Digitalização de cartões de visita&lt;br/&gt;•	Prioridade no suporte ao cliente&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Nota: A promoção é válida somente a usuários Evernote que possuam uma conta Basic. Usuários que já possuam uma conta Plus, Premium ou façam parte de uma conta Business do Evernote não são elegíveis para resgatar os meses.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Clarissa Gaiatto, diretora de marketing digital da Visa&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
			<link>http://visabr.tumblr.com/post/138540906858</link>
			<guid>http://visabr.tumblr.com/post/138540906858</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Feb 2016 08:05:43 -0500</pubDate>
			<category>Marketing e Patrocínios</category>
		</item>
		<item>
			<title>O consumidor no centro na era digital</title>
			<description>&lt;p&gt;&lt;i&gt;Por Fabrício Migues&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure data-orig-width="5312" data-orig-height="2988" class="tmblr-full"&gt;&lt;img data-orig-width="5312" data-orig-height="2988" src="http://40.media.tumblr.com/c1956466a579acefd666f87724a4e8ed/tumblr_inline_o1ugh0QZfu1sxb6me_540.jpg"/&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Vivemos uma era digital. E com ela, muitas mudanças estão acontecendo. Aplicativos estão, literalmente, fazendo com que empresas tradicionais repensem seus negócios. O consumidor possui na palma da mão um dispositivo que, através desses aplicativos, o conectam ao que desejar de forma rápida e fácil. É impressionante pensar que os smartphones foram criados apenas 9 anos atrás. Com esse conceito, Mark Jamison, chefe global de pesquisa e desenvolvimento da Visa Inc, abordou as novas formas de criação e desenvolvimento que fazem uma empresa ser considerada vencedora. A palestra, que ocorreu durante a Campus Party, atraiu cerca de 300 desenvolvedores na plateia. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;O tema central da apresentação era o método &lt;i&gt;Human Centered Design&lt;/i&gt;, que nada mais é do que olhar para um problema através da visão do consumidor. “As empresas que aplicam essa técnica são as que estão na frente nos negócios atualmente”, ponderou Mark. “Ela nada mais é que resolver alguma situação que o consumidor realmente queira que seja resolvida. É ir a campo e olhar através dos olhos desse consumidor, sem limitações do que pode ou não ocorrer”, explicou.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo Mark, mesmo pensando como consumidor, a aplicação de uma ideia é fundamental para o sucesso. “Pense grande, comece pequeno. Seja rápido para identificar em pouco tempo se a ideia deu certo ou não. Se nesse curto tempo perceber que deu certo, amplie o projeto rapidamente”, comentou. “Errar faz parte do processo. Por isso que começar pequeno é fundamental, para que os ajustes necessários sejam feitos”.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!-- more --&gt;&lt;p&gt;Outro ponto importante abordado por Mark é sobre a necessidade de ter um espírito de startup. Para ele, se um gestor precisa de mais de duas pizzas para alimentar seu time, isso significa que está muito grande. “Manter um time pequeno ajuda a ser rápido nas decisões e na interpretação do projeto, além de conseguirmos um foco maior”, revelou. &lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para Mark, o fato da Visa estar presente no Vale do Silício, onde a era digital se massificou, ajuda a empresa estar antenada. “Nosso primeiro centro de inovação foi criado em San Francisco. O nosso lema lá é engajar, experimentar e colaborar. Assim conseguimos pensar rapiamente em tudo o que está acontecendo, colaborando com novos projetos digitais, desenvolvendo nova formas de autenticação ou produtos”. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Assista abaixo, a partir de 5:38:00, a palestra de Mark Jamison na Campus Party, com duração de 30 minutos. &lt;/p&gt;&lt;figure data-url="https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DRxuC8Gt3tdM" data-orig-height="304" data-orig-width="540" data-provider="youtube" class="tmblr-embed tmblr-full"&gt;&lt;iframe id="youtube_iframe" src="https://www.youtube.com/embed/RxuC8Gt3tdM?feature=oembed&amp;amp;enablejsapi=1&amp;amp;origin=https://safe.txmblr.com&amp;amp;wmode=opaque" allowfullscreen="" frameborder="0" height="304" width="540"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/figure&gt;</description>
			<link>http://visabr.tumblr.com/post/138446312613</link>
			<guid>http://visabr.tumblr.com/post/138446312613</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Jan 2016 20:08:53 -0500</pubDate>
			<category>Inovação e Tecnologia</category>
			<category>CPBR09</category>
			<category>CPBR9</category>
			<category>FEELTHEFUTURE</category>
		</item>
		<item>
			<title>Visa na Campus Party</title>
			<description>&lt;p&gt;&lt;i&gt;Por Fabrício Migues&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Charles Darwin já dizia: “Não é a espécie mais forte ou mais inteligente que sobrevive, mas sim a que se adapta melhor às mudanças”. O setor de meios de pagamentos é um exemplo forte dessa situação. Se olharmos os últimos 10 anos, muito mudou. O consumidor possui mais formas de pagar, tanto online, quanto offline, e o comércio ganhou formas diferentes de aceitar cartão. Em um mundo digital, a necessidade de se adaptar e criar novas situações é grande. Justamente por isso que os desenvolvedores passaram a ter, também nesse nosso segmento, um papel muito importante. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com a realização da Campus Party nesta semana, os meios de pagamentos serão, sem dúvida, um dos pontos de destaque do evento. A Visa, como uma das principais patrocinadoras, está trazendo para o Brasil Mark Jamison, chefe global de pesquisa e desenvolvimento. Ele irá realizar uma palestra nesta quinta-feira, 28, às 15h45. Mark, que é desenvolvedor, irá falar sobre a importância do desenvolvimento de soluções digitais centradas nas necessidades do consumidor, além de comentar como a revoulção digital deve mudar ainda mais a relação entre consumidor e empresa.  &lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!-- more --&gt;&lt;p&gt;Mark é pioneiro na área de Tecnologia Financeira e um reconhecido líder corporativo da transformação digital. Antes de trabalhar para a Visa, Mark foi Chefe Global de Soluções de Atendimento e Transformação Digital para o BBVA, em Madri — um dos 10 maiores bancos do mundo. Em 36 países, ele estabeleceu uma funcionalidade de design global e liderou tanto a equipe de análise quanto a de big data. Nos EUA, ele é mais conhecido por seu trabalho como Chefe Digital para o Capital One Bank, e também por fundar e ser líder executivo do Capital One Labs. Suas premiadas equipes de desenvolvimento de produtos continuam a obter amplo reconhecimento como um dos maiores centros de inovação aplicada da indústria.&lt;/p&gt;&lt;figure data-orig-width="720" data-orig-height="729" class="tmblr-full"&gt;&lt;img data-orig-width="720" data-orig-height="729" src="http://40.media.tumblr.com/cf046dbc070311dd8b8488e173d9827c/tumblr_inline_o1mgr4Lzeg1sxb6me_540.jpg"/&gt;&lt;/figure&gt;</description>
			<link>http://visabr.tumblr.com/post/138159689823</link>
			<guid>http://visabr.tumblr.com/post/138159689823</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Jan 2016 12:33:27 -0500</pubDate>
			<category>Inovação e Tecnologia</category>
			<category>Visa na Campus Party</category>
		</item>
		<item>
			<title>Novos comércios e mais usuários aderem ao Visa Checkout nos Estados Unidos</title>
			<description>&lt;p&gt;&lt;i&gt;Por Fabrício Migues&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Visa Checkout tem se mostrado um dos lançamentos de solução digital de pagamento mais rápidos e bem sucedidos da história da Visa, já que cada vez mais comércios e seus consumidores têm aderido ao serviço em pouco tempo.  Em janeiro, grandes estabelecimentos nos EUA, como Starbucks, Walmart, NFL Shop, HSN e Match.com, passaram a oferecer o Visa Checkout para seus consumidores.  No mundo, o Visa Checkout já conta com mais de 10 milhões de usuários, com participação de  mais de 600 emissores em 16 países (resultados mais abaixo).&lt;/p&gt;&lt;!-- more --&gt;&lt;p&gt;Lançado há 18 meses – inicialmente nos EUA -, já foi possível coletar dados interessantes do impacto do Visa Checkout nos comércios e na vida dos consumidores. De acordo com um novo estudo do comScore1, o serviço da Visa é mais eficiente que outras opções de pagamento, o que significa que a probabilidade de concluir a compra com Visa  Checkout é maior que os demais concorrentes. Esses dados se mostram consistentes também em smartphones e tablets, dispositivos que apresentam, no geral, uma taxa de abandono de compra maior e se mostram um desafio para os estabelecimentos comerciais.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A pesquisa do comScore foi realizada em 2015 entre consumidores norte-americanos. Entre os resultados, destaque para:&lt;br/&gt;- Os usuários do Visa Checkout completaram 86% das transações&lt;br/&gt;- O Visa Checkout possui uma taxa de conversão 51% maior se comparado ao processo tradicional de compra&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Confira os resultados abaixo:&lt;/p&gt;&lt;figure data-orig-width="3300" data-orig-height="8768" class="tmblr-full"&gt;&lt;img data-orig-width="3300" data-orig-height="8768" src="http://40.media.tumblr.com/d58d0472c15bf5e2b5ddbf9f4042dc2c/tumblr_inline_o15xk1pdA81sxb6me_540.jpg"/&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. comScore 2015 Visa Checkout Study, commissioned by Visa. Baseadem dados do comScore research panel de 1 milhão de usuários americanos, Abril-Outubro 2015Fabrício Migues, gerente de comunicação corporativa&lt;/p&gt;</description>
			<link>http://visabr.tumblr.com/post/137566547213</link>
			<guid>http://visabr.tumblr.com/post/137566547213</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Jan 2016 14:11:27 -0500</pubDate>
			<category>Produtos e Serviços</category>
			<category>Inovação e Tecnologia</category>
			<category>Visa Checkout</category>
		</item>
		<item>
			<title>Visa é eleita a empresa que mais respeita o consumidor</title>
			<description>&lt;p&gt;&lt;i&gt;Por Rubén Osta&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Com muito orgulho, vencemos
mais uma vez o prêmio das “Empresas que Mais Respeitam o Consumidor”, no
segmento cartão de crédito. Realizado pela Shopper Experience em parceria com a
revista Consumidor Moderno, o estudo questionou a opinião de 1470 brasileiros
de 8 regiões do país. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este prêmio reflete o
investimento que fazemos em nossa rede, a “VisaNet”, para que cada transação
seja processada rapidamente e de forma extremamente segura. Queremos assegurar
uma experiência de uso perfeita para cada consumidor e lojista, não apenas no
mundo físico, como também no mundo digital. &lt;/p&gt;&lt;!-- more --&gt;&lt;p&gt;O “cartão” é apenas um
mecanismo para acessar a fonte da real inovação: a nossa rede de processamento,
a qual acompanha e nos permite apoiar o crescimento do comércio, em parceria
com nossos clientes ao redor do mundo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;E olhando para a frente,
temos um cenário cada vez mais promissor. Acreditamos que consumidores e estabelecimentos
comerciais estão preferindo cada vez mais ter experiências digitais, realizando
pagamentos por meio de seus computadores, celulares ou outros dispositivos e,
em razão disso, estamos transformando nossa empresa para abraçar a oportunidade
que vislumbramos com essa conectividade global. &lt;a href="http://www.inc.com/graham-winfrey/the-50-most-innovative-companies-of-2015.html"&gt;Não é à toa que recentemente
fomos classificados como a 32ª empresa mais inovadora do
mundo em 2015. &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em nome da Visa, gostaria
de agradecer nossos clientes que também têm como sua missão respeitar todos os
seus consumidores, permitindo, assim, que nossa marca esteja presente de forma
positiva em suas vidas. E, por último, gostaria de agradecer cada um dos
colaboradores da Visa que trabalham todo dia para construir essa grande empresa
e nossa promessa de ser a melhor forma de pagar e de receber, em qualquer lugar
do mundo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*Ruben Osta 

é diretor-geral &lt;/p&gt;</description>
			<link>http://visabr.tumblr.com/post/135254697883</link>
			<guid>http://visabr.tumblr.com/post/135254697883</guid>
			<pubDate>Tue, 15 Dec 2015 10:20:42 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Visa e Dolphin Mall</title>
			<description>&lt;p&gt;&lt;i&gt;Por Francisco da Rocha Campos&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De olho nos turistas que viajam para Miami, fechamos uma parceria com o Dolphin Mall, o maior outlet daquela região. Com o acordo, a Visa passa a ser o meio de
pagamento de crédito e débito preferencial para os turistas internacionais que
visitam o Dolphin Mall. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O volume movimentado pelos brasileiros em Miami representou cerca de 16.81% do total gasto por turistas da América Latina e Caribe entre novembro de 2014 e setembro de 2015. &lt;/p&gt;&lt;!-- more --&gt;&lt;p&gt;Os turistas 
















terão os seguintes benefícios: &lt;/p&gt;&lt;p&gt;
















&lt;b&gt;- brindes por compra &lt;/b&gt;-  em&lt;b&gt; &lt;/b&gt;compras acima de USD 350, o portador ganha um voucher para utilizar em restaurantes do outlet; e em compras acima de USD 500, recebe produtos eletrônicos&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;· &lt;b&gt;passaporte de desconto do Dolphin Mall&lt;/b&gt;:  O passaporte
já existente passa a contar agora com o logo da Visa e inclui ofertas dentro de
80 estabelecimentos dentro do Dolphin Mall. O passaporte pode ser retirado no
centro de informações (entrada 3) e nos lounges da Visa&lt;/p&gt;&lt;p&gt;· &lt;b&gt;centro de informação Visa:&lt;/b&gt; Está localizado na entrada 3 e os turistas podem
retirar o passaporte de descontos e brindes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;·  &lt;b&gt;Visa Lounges&lt;/b&gt;: (entradas 2 e 4) para entrega passaportes de desconto Dolphin Mall, troca de prêmios, áreas de descanso, estação para recarga de celular, área para pesar bagagem e armazenamento para bagagens  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;

Francisco da Rocha Campos é 
















vice-presidente sênior de Vendas e Soluções para
os Comércios



&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
			<link>http://visabr.tumblr.com/post/134998569863</link>
			<guid>http://visabr.tumblr.com/post/134998569863</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Dec 2015 14:48:38 -0500</pubDate>
			<category>noticias Visa</category>
		</item>
		<item>
			<title>Mais benefícios para o varejo</title>
			<description>&lt;figure class="tmblr-full" data-orig-height="682" data-orig-width="1039"&gt;&lt;img data-orig-height="682" data-orig-width="1039" alt="image" src="http://41.media.tumblr.com/e2409f6f13eaf1fc319e8e535fdef8f1/tumblr_inline_nyqvo5Y4u01sxb6me_540.jpg"/&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;&lt;br/&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;

&lt;i&gt;Por Danielle Chagas&lt;/i&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; Nós sempre
estamos trabalhando para desenvolver soluções customizadas para que possamos
auxiliar, cada vez mais, na eficiência e crescimento de micro e pequenos
empresários. Por isso, em parceria com o Tribanco estamos lançando o Cartão
Super Empresarial, que já está disponível no mercado. &lt;/p&gt;&lt;!-- more --&gt;&lt;p&gt;A boa notícia é que
este cartão chega como uma ferramenta que tornará mais simples as atividades
diárias desse público, oferecendo custos menores nos encargos e benefícios na
hora de realizar compras para a empresa, por exemplo. Ou seja, queremos sempre oferecer
para os pequenos e médios empreendedores produtos de qualidade, com benefícios
atrativos, facilidade de crédito e que apoiem o crescimento destes negócios. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nós sabemos que as
MPME´s são o motor da economia e por isso desenvolvemos vários produtos
voltados para os empresários para ajudá-los no dia-a-dia, como o portal de serviços
e benefícios Clube de Negócios. Estamos comprometidos a continuar investindo e
desenvolvendo novidades para este público.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;br/&gt;
Cartão Super Empresarial Tribanco&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre os
benefícios oferecidos pelo cartão estão:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Facilidade de realizar saques a
Rede Visa Plus&lt;br/&gt;
- Distribuição de limite de crédito entre os demais cartões de sócios e
funcionários&lt;br/&gt;
- Encargos mais competitivos&lt;br/&gt;
- Crédito à disposição dos clientes ao quitar as faturas mensais &lt;br/&gt;
- Cartão conectado aos demais produtos do Sistema Integrado Martins&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;*Danielle Chagas é gerente de produtos da Visa do Brasil&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description>
			<link>http://visabr.tumblr.com/post/134411017288</link>
			<guid>http://visabr.tumblr.com/post/134411017288</guid>
			<pubDate>Wed, 02 Dec 2015 14:06:38 -0500</pubDate>
			<category>Produtos e Serviços</category>
			<category>Notícias Visa</category>
		</item>
		<item>
			<title>Swatch e Visa fazem parceria para pagamentos sem contato</title>
			<description>&lt;p&gt;A Swatch SA e a Visa Inc. uniram-se à Visa
Europe para assinar um acordo que proporciona a portadores de cartões Visa nos
Estados Unidos, Suíça e Brasil a possibilidade de efetuar pagamentos com o
SWATCH BELLAMY, o novo relógio &amp;ldquo;pay by the wrist&amp;rdquo; (Pague com o pulso)
da Swatch. Com previsão de lançamento para o início de 2016, o SWATCH BELLAMY
poderá ser utilizado em todo o mundo onde existe um terminal eletrônico,  que aceite Visa, habilitado com a tecnologia
NFC (Near Field Communication) - sem contato.&lt;/p&gt;&lt;!-- more --&gt;&lt;p&gt;Preservando a identidade pioneira do fabricante
de relógios suíço, o SWATCH BELLAMY combina o design divertido e funcional da
Swatch com a tecnologia de pagamentos da Visa. O SWATCH BELLAMY irá iniciar uma
nova era do &lt;i&gt;connected commerce&lt;/i&gt;,
enquanto a aceitação de pagamentos móveis continua aumentando por todo o mundo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por que o nome SWATCH BELLAMY? Na sua
fascinante obra de 1888 intitulada &amp;ldquo;Looking Backward 2000-1887&amp;rdquo;, o
autor americano Edward Bellamy imagina um mundo utópico no qual o dinheiro foi
substituído por cartões de débito/crédito. Ele teria sido o primeiro a escrever
sobre esse tipo de cartões, quarenta anos antes de qualquer outra pessoa. Como de
costume, a Swatch reconhece o trabalho de outros inovadores e visionários, e é
por isso que o seu novo relógio &amp;ldquo;pay by the wrist&amp;rdquo; recebeu o nome
SWATCH BELLAMY. Também é verdade que &amp;ldquo;bel ami&amp;rdquo; significa &amp;ldquo;bom
amigo&amp;rdquo; em francês, e o novo relógio BELLAMY se tornará num bom amigo do
seu utilizador.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A tecnologia NFC utiliza ondas de rádio de
alta frequência para permitir que os dispositivos eletrônicos comuniquem-se
através de distâncias curtas, geralmente inferiores a 10 cm. Os novos relógios
SWATCH BELLAMY oferecem toda a cor, diversão e design característicos da
Swatch, mas têm também um chip NFC incorporado, escondido debaixo do mostrador.
Tal como um cartão bancário pré-pago, o relógio SWATCH BELLAMY permite aos
clientes pagar as suas compras usando os terminais sem contato dos
comerciantes. As transações &amp;ldquo;pay by the wrist&amp;rdquo; não consomem energia
nenhuma do relógio, o que significa que a duração da sua bateria será
semelhante à dos outros relógios da Swatch.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O SWATCH BELLAMY, em colaboração com a Visa,
deverá ficar primeiramente disponível, no início de 2016, nos EUA, na Suíça e
no Brasil, uma vez que a Visa, a SWATCH e o Swatch Group têm sido parceiros
importantes dos Jogos Olímpicos desde há quase um século. O SWATCH BELLAMY foi
apresentado primeiro na China, em outubro de 2015.&lt;/p&gt;</description>
			<link>http://visabr.tumblr.com/post/134336554183</link>
			<guid>http://visabr.tumblr.com/post/134336554183</guid>
			<pubDate>Tue, 01 Dec 2015 11:06:31 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Super Bowl Trophy Tour</title>
			<description>&lt;p&gt;&lt;i&gt;*Por Rodrigo Bochicchio&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.target.com/s/nfl+wilson+touchdown?ref=tgt_adv_XS000000&amp;amp;AFID=google&amp;amp;CPNG=sports_sports+balls+pucks+flying+discs&amp;amp;adgroup=sports+balls&amp;amp;LNM=&amp;amp;MT=broad&amp;amp;LID=14p4922147&amp;amp;KID="&gt;Touchdown‎&lt;/a&gt;!  Nós, como patrocinadores da NFL
desde 1995, apresentamos o Super Bowl Trophy Tour.  Estamos trazendo pela primeira vez ao Brasil
a taça Vince Lombardi, disputada durante um dos maiores eventos esportivos do
mundo, o Super Bowl.  &lt;/p&gt;&lt;!-- more --&gt;&lt;p&gt;A taça ficará em
exposição somente na cidade de São Paulo, no Shopping Eldorado, durante os dias
4 e 5 de dezembro e os fãs da NFL poderão ficar lado a lado a lado com o troféu
e tirar fotos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A ação faz parte dos
objetivos da Visa ao patrocinar grandes eventos esportivos como a NFL, os Jogos
Olímpicos e a FIFA para fortalecer sua marca e preferência pelos seus produtos.
As instituições emissoras clientes e estabelecimentos comerciais credenciados a
aceitarem Visa também podem se beneficiar dos ativos de marketing de todos
esses patrocínios para gerar negócios junto a seus consumidores finais. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;

 

*Rodrigo
é gerente de Marketing da Visa do Brasil &lt;/p&gt;</description>
			<link>http://visabr.tumblr.com/post/134060487143</link>
			<guid>http://visabr.tumblr.com/post/134060487143</guid>
			<pubDate>Fri, 27 Nov 2015 10:22:10 -0500</pubDate>
			<category>Inovação e Tecnologia</category>
		</item>
		<item>
			<title>Uma experiência infinita</title>
			<description>&lt;figure class="tmblr-full" data-orig-height="1532" data-orig-width="2720"&gt;&lt;img data-orig-height="1532" data-orig-width="2720" alt="image" src="http://41.media.tumblr.com/f475a9b5ed8c8dbeb7cf24896bea44aa/tumblr_inline_nyfda94xQR1sxb6me_540.jpg"/&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Por Tatiana Bortolotti&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mais uma edição do Visa Infinite Experience marcou a cidade de
Porto Alegre na noite desta terça-feira. 
O evento, que acontece todos os anos, foi criado em 2010 para promover uma
experiência exclusiva aos portadores de cartões Visa Infinite, por meio de uma
programação que inclui gastronomia, viagem, entretenimento ou consumo.&lt;/p&gt;&lt;!-- more --&gt;&lt;p&gt;Nesta edição, ao som intimista do piano de João Carlos
Martins e Arthur Moreira Lima, os convidados assistiram a um concerto inédito
que comemorou os 75 anos de vida dos pianistas e, juntos, 150 anos de música. O
sarau também homenageou
histórias e memórias de Tom Jobin, Astor Piazolla, Bach e Chopin. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;O Visa Infinite
Experience desembarca na próxima semana em Brasília e em São Paulo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Saiba mais em &lt;a href="http://www.visainfiniteexperience.com.br"&gt;www.visainfiniteexperience.com.br&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;*Tatiana é diretora de
produtos da Visa do Brasil &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description>
			<link>http://visabr.tumblr.com/post/133993025793</link>
			<guid>http://visabr.tumblr.com/post/133993025793</guid>
			<pubDate>Thu, 26 Nov 2015 08:55:37 -0500</pubDate>
			<category>Produtos e Serviços</category>
			<category>Visa infinite Experience</category>
			<category>Maestro João Carlos Martins</category>
		</item>
		<item>
			<title>Novo modelo de negócios ajuda a impulsionar as vendas em micros e pequenos negócios</title>
			<description>&lt;p&gt;&lt;i&gt;Por Renato Rocha&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Segundo levantamento do Sebrae&lt;i&gt;*&lt;/i&gt;, os micros e pequenos negócios não convertem uma em cada quatro vendas por falta opção de pagamentos, ou seja, por não aceitarem cartões de crédito, débito ou pré-pago. Como um dos objetivos da Visa é expandir os meios de pagamento eletrônicos para diferentes segmentos, estamos apoiando a SumUp, empresa alemã de soluções de pagamentos móveis, que traz um modelo de negócios específico para micros e pequenos empresários.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O apoio da Visa à SumUp tem como objetivo possibilitar que os equipamentos estejam de acordo com os padrões de segurança global - pagamentos de cartão de crédito, débito e pré-pago através do uso chip e senha, caso da Top -, além de colaborar com a ampliação do escopo de trabalho para atingir mais estabelecimentos comerciais.&lt;/p&gt;&lt;!-- more --&gt;&lt;p&gt;Dessa forma, conseguimos levar aos micro e pequenos empresários e aos seus clientes a conveniência e segurança dos leitores de chip e senha que aceitam transações de crédito, débito e pré-pago. É também mais uma boa oportunidade de apresentar para estes empresários os benefícios da aceitação de cartão, como  aumentar a conversão de vendas e ampliar os negócios.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O impacto de ajudar o pequeno negócio a crescer é muito maior do que se imagina. Ainda segundo o Sebrae*, os “pequenos” geram 52% dos empregos formais e respondem por 27% do PIB do país. São 10 milhões de empreendimentos, entre eles vendedores de porta-a-porta, técnicos de informática, doceiras, encanadores e tantos outros autônomos que podem se beneficiar muito de oferecer a forma de pagamento parcelado ao cliente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*&lt;i&gt;Estudo Relacionamento bancário e regularidade fiscal, Sebrae, outubro de 2015&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;**Renato Rocha é diretor de vendas e soluções para comércios da Visa&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
			<link>http://visabr.tumblr.com/post/133990871488</link>
			<guid>http://visabr.tumblr.com/post/133990871488</guid>
			<pubDate>Thu, 26 Nov 2015 07:48:41 -0500</pubDate>
			<category>Comércios e Pequenas Empresas</category>
			<category>comércios e pequenas empresas;</category>
		</item>
		<item>
			<title>Com Visa você pode muito mais</title>
			<description>&lt;figure data-url="https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DHjyencbBCUQ%26feature%3Dyoutu.be" data-orig-height="304" data-orig-width="540" data-provider="youtube" class="tmblr-embed tmblr-full"&gt;&lt;iframe id="youtube_iframe" src="https://www.youtube.com/embed/HjyencbBCUQ?feature=oembed&amp;amp;enablejsapi=1&amp;amp;origin=https://safe.txmblr.com&amp;amp;wmode=opaque" frameborder="0" height="304" width="540"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Por Taciana Lopes&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fazer compras na internet, pagar diretamente em um aplicativo do celular,
ir a um jogo de futebol ou tomar um cafezinho. Essas são ações que milhões de
brasileiros podem fazer facilmente com seus cartões Visa, de uma maneira muito
mais conveniente e segura.  É com esse
mote que estreamos o filme da nossa nova campanha.&lt;/p&gt;&lt;!-- more --&gt;&lt;p&gt;A proposta do comercial é mostrar ao consumidor de forma clara que com
Visa ele possui um leque de vantagens e inovações que facilitam o seu dia a
dia, além de incentivá-lo a conhecer alguns benefícios que já ele já possui em
seu cartão e não sabe, como o Visa Passfirst, por exemplo, que permite acesso a
estádios brasileiros usando o mesmo plástico utilizado na compra online do
ingresso – e o recém-lançado Visa Checkout que simplifica a compra online em
milhares de comércios.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A propaganda ainda propõe que o consumidor conheça melhor todas as
vantagens que seu cartão oferece e faça uma decisão consciente de qual marca
quer carregar no bolso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
*Taciana Lopes é diretora de marketing da Visa do Brasil&lt;/p&gt;</description>
			<link>http://visabr.tumblr.com/post/133544298398</link>
			<guid>http://visabr.tumblr.com/post/133544298398</guid>
			<pubDate>Thu, 19 Nov 2015 14:42:27 -0500</pubDate>
			<category>Notícias Visa</category>
			<category>Produtos e Serviços</category>
		</item>
		<item>
			<title>Um dia de tendências</title>
			<description>&lt;p&gt;&lt;i&gt;Por Alexandre Peyser&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nesta semana, trouxemos para nossos clientes mais uma edição do “Visa Performance Solution Day” recheado de discussões sobre os impactos e tendências de soluções inovadoras na indústria de meios de pagamento. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Palestrantes
locais e internacionais trouxeram melhores práticas, benchmarks e estudos de
caso dos mercados brasileiro e internacional. Entre os temas de maior
interesse, destacam-se os seguintes: geração do milênio, recursos digitais, big
data e soluções avançadas do Visa Performance Solutions (VPS).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Visa
Performance Solutions (VPS) é uma divisão da Visa. Para conhecer mais, entre em nosso &lt;a href="http://www.visa.com/vps"&gt;site&lt;/a&gt; e veja nosso vídeo abaixo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*Alexandre Peyser é diretor executivo da VPS &lt;/p&gt;&lt;figure data-url="https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3Df6itJpZ7d0Y" data-orig-height="304" data-orig-width="540" data-provider="youtube" class="tmblr-embed tmblr-full"&gt;&lt;iframe id="youtube_iframe" src="https://www.youtube.com/embed/f6itJpZ7d0Y?feature=oembed&amp;amp;enablejsapi=1&amp;amp;origin=https://safe.txmblr.com&amp;amp;wmode=opaque" frameborder="0" height="304" width="540"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/figure&gt;</description>
			<link>http://visabr.tumblr.com/post/133419295293</link>
			<guid>http://visabr.tumblr.com/post/133419295293</guid>
			<pubDate>Tue, 17 Nov 2015 15:29:26 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Entre em campo com Visa</title>
			<description>&lt;p&gt;&lt;i&gt;Por
Olívia Aki&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mais um gol marcado. Nós acabamos de fechar outra parceria voltada ao
segmento esportivo. Junto com a Brasil Pré-Pagos e o Flamengo estamos lançando
uma série de cartões pré-pagos destinados aos torcedores do clube. Os novos
produtos trarão agilidade e segurança nas compras do dia a dia para a torcida
do Flamengo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nós e a BPP estudamos as necessidades deste público e, a partir daí,
foram desenvolvidas 5 soluções customizadas para atendimento de sua demanda.
Uma delas, transforma o cartão de acesso ao clube em um cartão pré-pago, que
poderá ser usado no dia a dia pelo torcedor para pagar as compras realizadas em
todos os milhões de estabelecimentos comerciais que aceitem cartões Visa.
Também estão entre os produtos os cartões pré-pagos para controle de despesas,
mesada para os filhos, presente (presentear quem a gente gosta) e até um
voltado para viagem, com carregamento de até seis diferentes moedas
(multi-moedas). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Visa acredita que esse é um mercado que tem crescido muito
no Brasil e nós precisamos oferecer o maior número de soluções possíveis para que
os emissores ofereçam aos seus clientes, portadores de cartões Visa, as mais
diversas formas de realizar transações.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para conhecer mais sobre os cartões e benefícios acesse: &lt;a href="http://www.cartoesdoflamengo.com.br"&gt;www.cartoesdoflamengo.com.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;*Olívia
Aki é diretora de produtos pré-pagos da Visa do Brasil &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description>
			<link>http://visabr.tumblr.com/post/133350434863</link>
			<guid>http://visabr.tumblr.com/post/133350434863</guid>
			<pubDate>Mon, 16 Nov 2015 14:08:36 -0500</pubDate>
			<category>noticias Visa</category>
			<category>Produtos e Serviços</category>
		</item>
		<item>
			<title>Somos todos atletas paralímpicos</title>
			<description>&lt;figure class="tmblr-full" data-orig-height="2736" data-orig-width="3648"&gt;&lt;img data-orig-height="2736" data-orig-width="3648" alt="image" src="http://40.media.tumblr.com/9ee1412f49c50bc899e17eb083da843a/tumblr_inline_nxnv7xIwAZ1sxb6me_540.jpg"/&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;&lt;br/&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Por Carolina Andrade&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Falta pouco menos de um ano para as
Olimpíadas Rio 2016, mas para nós eles já começaram. Durante o ano, planejamos
e trabalhamos em diversas iniciativas para celebrar  o nosso patrocínio aos Jogos Olímpicos e
Paralímpicos Rio 2016. O espírito esportivo tem permeado ações externas e
internas. Então, por que também não fazer os nossos colaboradores vivenciarem
um momento único? Sendo assim, convidamos todo o escritório de São Paulo para
vivenciar uma experiência intensa paralímpica, que combina desafios esportivos
com alguns dos maiores medalhistas paralímpicos.&lt;/p&gt;&lt;!-- more --&gt;&lt;p&gt;Em parceria com a ADD, Associação
Desportiva para Deficientes, reunimos os funcionários Visa e atletas
paralímpicos no clube Esperia, em SP. 
Começamos o dia com um bate-papo com o nadador Daniel Dias, que contou
um pouco da sua história, como chegou ao esporte e todas as dificuldades que
superou. Hoje, ele é recordista brasileiro com 15 medalhas em Jogos
Paralímpicos (Beijing 2008 – 4 ouros, 4 pratas e 1 bronze; Londres 2012 – 6
ouros).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Depois, para que os colaboradores
pudessem vivenciar o dia a dia de um atleta paralímpico, eles foram divididos
em equipes de 5 pessoas. Cada time pôde participar de 5 modalidades esportivas
diferentes: vôlei sentado, atletismo em cadeira de roda ou vendado e basquete
em cadeira de rodas. Cada grupo realizou uma partida de 15 minutos contra um
time de atletas paraolímpicos, enfrentando todos os desafios que eles encontram
nas quadras. Os funcionários também tiveram a opção de serem guias dos atletas
com deficiência visual. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todos nós da Visa ficamos muito
felizes e orgulhosos por poder participar desta ação especial. Com esta
experiência enfrentamos as dificuldades encontradas por estes atletas e pudemos
entender melhor como é possível superá-las por meio do esporte. E, para
compreender realmente tudo isso, somente fazendo parte. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;* Carolina Andrade é responsável pelas atividades de voluntariado da
Visa do Brasil.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Saiba mais sobre o nosso patrocínio aos Jogos Paralímpicos Rio
2016: &lt;a href="http://visabr.tumblr.com/post/128349544398/paralimp%C3%ADadas-em-a%C3%A7%C3%A3o"&gt;http://visabr.tumblr.com/post/128349544398/paralimp%C3%ADadas-em-a%C3%A7%C3%A3o&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
			<link>http://visabr.tumblr.com/post/133010530633</link>
			<guid>http://visabr.tumblr.com/post/133010530633</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Nov 2015 12:30:56 -0500</pubDate>
			<category>Life@Visa</category>
		</item>
		<item>
			<title>Educação
Financeira para os participantes do Fórum de Cidadania Financeira</title>
			<description>&lt;p&gt;&lt;i&gt;Por Fernanda Francisco &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;

&lt;/b&gt;Ontem, durante o Fórum
de Cidadania Financeira do Banco Central, realizado em Brasília, a Visa
promoveu uma apresentação gratuita da peça  “Amor à Vista” para os
participantes do evento. O intuito da ação foi levar conhecimento e informação
de uma forma bastante lúdica ao público. A peça, que aborda os conceitos fundamentais
de educação financeira, está bastante alinhada ao escopo do evento que este ano
está discutindo questões relacionadas à cidadania financeira e seus pilares: a
educação, a proteção e a inclusão financeira da população.&lt;/p&gt;&lt;figure class="tmblr-full" data-orig-height="480" data-orig-width="640"&gt;&lt;img data-orig-height="480" data-orig-width="640" alt="image" src="http://40.media.tumblr.com/30feac40538ad961e626930ff8614f8b/tumblr_inline_nxckwpDlvC1sxb6me_540.jpg"/&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;A composição teatral é uma comédia romântica, que aborda de maneira
bem-humorada e dinâmica, em cenas intercaladas com números musicais, o dia
a dia de um casal que decide empreender seu próprio negócio e enfrenta os
desafios de administrar suas finanças pessoais em busca de um sonho. A
história, semelhante à vida de milhares de brasileiros, envolve jovens e
adultos e transmite os fundamentos de educação financeira de forma clara e
simples.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;

A Visa desenvolve peças de educação financeira desde 2010 tanto para
crianças quanto para jovens para conscientizá-los que organizar e planejar as
finanças pessoais é uma ferramenta importante para a realização de sonhos, na
busca de de um futuro tranquilo.&lt;/p&gt;</description>
			<link>http://visabr.tumblr.com/post/132603193713</link>
			<guid>http://visabr.tumblr.com/post/132603193713</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Nov 2015 10:13:11 -0500</pubDate>
			<category>educaçãofinanceira teatro finançaspraticas</category>
		</item>
		<item>
			<title>Vestir para pagar</title>
			<description>&lt;p&gt;&lt;i&gt;Por Fabrício Migues&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure data-url="https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DpagljreqIfo" data-orig-height="304" data-orig-width="540" data-provider="youtube" class="tmblr-embed tmblr-full"&gt;&lt;iframe id="youtube_iframe" src="https://www.youtube.com/embed/pagljreqIfo?feature=oembed&amp;amp;enablejsapi=1&amp;amp;origin=https://safe.txmblr.com&amp;amp;wmode=opaque" frameborder="0" height="304" width="540"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Que tal usar um anel para realizar um pagamento? Ou um broche como 
terminal eletrônico para aceitar uma transação? Essa é uma das 
tendências da tecnologia de wearables que a Visa demonstrou hoje durante
 o evento Wearable – Moda, Negócios e Tecnologia, que faz parte da  São 
Paulo Tech Week. Martha Krawczyk, vice-presidente de marketing da Visa 
do Brasil, apresentou um protótipo revelado pela Visa Europa que foi 
destaque durante a London Fashion Week: um anel desenvolvido em parceria
 com o designer Henry Holland, que possui tecnologia NFC (Near Field 
Communication), possibilitando pagamentos por aproximação&lt;i&gt; .&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;!-- more --&gt;&lt;figure class="tmblr-full" data-orig-height="4084" data-orig-width="2805"&gt;&lt;img data-orig-height="4084" data-orig-width="2805" alt="image" src="http://41.media.tumblr.com/710710ab9bc347e557d16a17d3d1f0c2/tumblr_inline_nxb59szLBp1sxb6me_540.jpg"/&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Anel traz tecnologia NFC&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A nossa estratégia digital é simples: desenvolvemos soluções para 
facilitar a vida das pessoas. Por isso, criamos tecnologias de 
pagamentos onde o público possa comprar remotamente, por meio de 
qualquer dispositivo, e presencialmente, usando a tecnologia NFC para pagar 
por aproximação. Sem dúvida que os wearables fazem parte dos nossos 
planos e, para torná-los reais, trabalhamos com diferentes parceiros e, 
em alguns casos, com designers. Dessa forma, ganhamos força em levar os 
meios de pagamentos para dispositivos não convencionais, que não são 
apenas úteis no dia a dia das pessoas, mas que também possuem um apelo 
junto aos público geral, como são os casos destes anéis.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class="tmblr-full" data-orig-height="2988" data-orig-width="5312"&gt;&lt;img data-orig-height="2988" data-orig-width="5312" alt="image" src="http://36.media.tumblr.com/e288b204185b69b1fcc001f1a771eb78/tumblr_inline_nxb5bjo5nf1sxb6me_540.jpg"/&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Martha Krawczyk fala durante evento Wearable - Moda, Negócios e Tecnologia &lt;/i&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Em 2016 todos os olhos do mundo estarão voltados para o Brasil por causa dos Jogos Olímpicos Rio 2016. Para a Visa, é um orgulho  ser um dos patrocinadores da competição. Um de nossos objetivos para os Jogos é em trabalhar em uma solução wearable que irá permitir aos fãs andarem pelos parques olímpicos e fazerem compras sem a necessidade de carregar suas carteiras. Afinal de contas, o que eles mais querem é curtir a competição sem nenhuma preocupação, principalmente em perder a carteira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esperamos ter mais novidades em breve!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;* Fabrício Migues é gerente de comunicação corporativa da Visa&lt;/i&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
			<link>http://visabr.tumblr.com/post/132555250813</link>
			<guid>http://visabr.tumblr.com/post/132555250813</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2015 15:38:36 -0500</pubDate>
			<category>Inovação e Tecnologia</category>
		</item>
		<item>
			<title>O carro do futuro</title>
			<description>&lt;figure data-url="https%3A%2F%2Fyoutu.be%2FtogVk-T1Lsg" data-orig-height="304" data-orig-width="540" data-provider="youtube" class="tmblr-embed tmblr-full"&gt;&lt;iframe id="youtube_iframe" src="https://www.youtube.com/embed/togVk-T1Lsg?feature=oembed&amp;amp;enablejsapi=1&amp;amp;origin=https://safe.txmblr.com&amp;amp;wmode=opaque" allowfullscreen="" frameborder="0" height="304" width="540"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;De acordo com o instituto de pesquisas Gartner, até o 
final de 2020, haverá 250 milhões de veículos ligados a algum tipo de 
conexão sem fio, representando um quinto da frota mundial de carros. Com
 estes novos veículos conectados, um novo mundo de possibilidades já 
está se abrindo para comércios e consumidores. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Durante a 
Money2020, em Las Vegas, a Visa e a Docusign, empresa americana voltada 
para a otimização digital, apresentaram um protótipo de um painel 
eletrônico nos carros que permitirá realizar pagamentos e até mesmo 
fazer compras mais complexas como de um carro, já que será possível 
assinar um contrato apenas utilizando o visor para assiná-lo. 
 Futuramente, a tecnologia também permitirá a realização de downloads de
 músicas e pagamentos de pedágios, por exemplo.&lt;/p&gt;&lt;!-- more --&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Recentemente, a
 Visa, Pizza Hut e Accenture  também anunciaram uma parceria na mesma 
linha para desenvolver um software para carros que gerará entregas 
comerciais rápidas. O protótipo deste aplicativo tem um sistema de 
Bluethooth Low Energy (BLE) e a tecnologia Beacon, desenvolvida pela 
Pizza Hut, que avisará os funcionários quando o consumidor chegar para 
retirar o pedido. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Com essas novas tecnologias nós projetamos um mundo onde os consumidores possam fazer suas compras diárias sem sair carro&lt;/p&gt;</description>
			<link>http://visabr.tumblr.com/post/132467994038</link>
			<guid>http://visabr.tumblr.com/post/132467994038</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Nov 2015 07:16:25 -0500</pubDate>
			<category>Inovação e Tecnologia</category>
		</item>
	</channel>
</rss>
